\begin{wrapfigure}{R}{4cm}\vspace{-.5cm}\centering
\begin{tikzpicture}
\draw [thick, ->]
	(-2,0) to node [midway, above] {$p_0$} (0,0) coordinate (O);
\draw [thick, ->]
	(0,0) to node [midway, above] {$p_2$} ++ (1.2, .6) coordinate (P2);
\draw [thick, ->]
	(0,0) to  node [midway, below] {$p_1$} ++ (.8, -.6) coordinate (P1);
\pic[
		pic text = $\alpha$,
		draw = blue,
		angle eccentricity = 1.8,
		angle radius = 0.5cm]
{angle = P1--O--P2};
\end{tikzpicture}
\end{wrapfigure}


Удар частично упругий, поэтому импульс сохраняется
\begin{equation}\label{eq:region/2020-10-2-sol1}
	\symbf{p}_0 = \symbf{p}_1 + \symbf{p}_2
	\Rightarrow
	p_0^2 = p_1^2 + p_2^2 + 2p_1p_2 \cos\alpha
\end{equation}
где $\alpha$~--- угол разлёта. Энергия частично переходит в тепло
\begin{equation}\label{eq:region/2020-10-2-sol2}
	\frac{p_0^2}{2m} = \frac{p_1^2}{2m} + \frac{p_2^2}{2m} + Q
\end{equation}
значит
\begin{equation}
	p_0^2 > p_1^2 + p_2^2
\end{equation}
То есть $\cos\alpha > 0$, и $0<\alpha<90^\circ$. Следовательно, в результате удара шайбы разлетаются под острым углом. Поэтому траектория <<b>> соответствует налетающей шайбе. 

\begin{wrapfigure}{L}{5cm}\centering
\begin{tikzpicture}[scale = 1.5]
	\pgfmathsetmacro{\a}{81}
	\pgfmathsetmacro{\P}{2}
	\pgfmathsetmacro{\Pf}{\P*sin(15)/sin(120)}
	\pgfmathsetmacro{\Ps}{\P*sin(45)/sin(120)}
	\draw [very thick]
		(0,0) coordinate (o) 
		(\a : \P) coordinate (b)
		(\a + 135 :\Pf ) coordinate (a)
		(\a + 195 : \Ps) coordinate (c);
	\draw [very thick, dashed]
		(b) to node [midway, left] {$b$}  (\a : 2)
		(a) to node [midway, left] {$a$}  (\a + 135 : 2)
		(c) to node [midway, right] {$c$} (\a + 195 : 2);
	\draw [thick, dashed]
		(o) to ++ (\a + 90 : 1) coordinate (b1)
		(o) to ++ (\a - 90 : 1) coordinate (b2)	;
	\pic [pic text = $45^\circ$, 
				draw = black,
				style = double, 
				angle eccentricity = 1.8,
				angle radius = .5cm]
				{angle = b1--o--a};
	\pic [pic text = $75^\circ$, 
				draw = black,
				style = double, 
				angle eccentricity = 1.8,
				angle radius = .5cm]
				{angle = c--o--b2};
	% \pic [pic text = $60^\circ$, 
	% 			draw = black,
	% 			angle eccentricity = 1.5,
	% 			angle radius = .6cm]
	% 			{angle = a--o--c};
	\draw [ultra thick, ->]
		(o) to (a) node [right=.2] {$p_1$};
	\draw [ultra thick, ->]
		(o) to (c) node [right] {$p_2$} ;
	\draw [ultra thick, ->]
		(b) to node [right] {$p_0$} (o);
	\draw [->, blue]
		($(o)!1.2!(b1)$) to ++ (\a + 180 : .5) node [right] {$y$}; 
	\draw [->, blue]
		($(o)!1.2!(b1)$) to ++ (\a + 90 : .5) node [left] {$x$}; 
\end{tikzpicture}
\end{wrapfigure}

Спроецируем закон сохранения импульса на две оси 
\begin{equation}
\begin{aligned}
	x \; : \quad & p_1 \cos 45^\circ - p_2 \cos 75^\circ = 0 \\
	y \; : \quad & p_1 \sin 45^\circ + p_2 \sin 75^\circ = p_0\\
\end{aligned}
\end{equation}
Отношение расстояний, которые шайбы проходят до остановки равно отношению их кинетических энергий сразу после столкновения
\begin{equation}
	\frac{S_1}{S_2} = \frac{p_1^2}{p_2^2}=
	\left( \frac{\cos 75^\circ}{\cos 45^\circ} \right)^2
	\approx 0{,}13.
\end{equation}
Теперь выразим из \eqref{eq:region/2020-10-2-sol1} и \eqref{eq:region/2020-10-2-sol2} кинетическую энергию, которая перешла в тепло 
\begin{equation}
	Q = \frac{p_0^2}{2m} - \frac{p_1^2}{2m} - \frac{p_2^2}{2m} = 
	\frac{p_1 p_2 \cos\alpha}{m}.
\end{equation}
Значит доля равна
\begin{equation}
	\frac{Q}{E_0} = 2 \, \frac{p_1 p_2}{p_0^2} \cos\alpha.
\end{equation}


\begin{wrapfigure}{R}{2.5cm}\centering\vspace{-.5cm}
\begin{tikzpicture}[scale = 1.5]
	\pgfmathsetmacro{\a}{81}
	\pgfmathsetmacro{\P}{2}
	\pgfmathsetmacro{\Pf}{\P*sin(15)/sin(120)}
	\pgfmathsetmacro{\Ps}{\P*sin(45)/sin(120)}
	\draw [very thick]
		(0,0) coordinate (o) 
		(180 + \a : \P) coordinate (p0)
		(\a + 135 :\Pf ) coordinate (p1)
		(\a + 195 : \Ps) coordinate (c);
	\pic  (a45) [pic text = , 
				style = double,
				draw = blue,
				angle eccentricity = 1.1,
				angle radius = .3cm]
				{angle = p1--o--p0};
	\pic  (a120) [pic text = , 
				% style = double,
				draw = blue,
				angle eccentricity = 1.1,
				angle radius = .3cm]
				{angle = p0--p1--o};
	\draw [ultra thick, ->]
		(o) to node [midway, right] {$p_0$} (p0);
	\draw [ultra thick, ->]
		(o) to node [midway, above] {$p_1$} (p1);
	\draw [ultra thick, ->]
		(p1) to node [midway, left] {$p_2$} (p0);

	\draw [blue]
		(a120) node [left=.3] {\small$120^\circ$};
	\draw [<-, blue]
		(a45.center) .. controls (0, -.4) and (.1, -.4) .. (.2,-.2) 
		node [above right, outer sep =0pt, inner sep =0pt] 
		{\small$45^\circ$};
\end{tikzpicture}
\end{wrapfigure}

Осталось найти импульсы, которые будут у шайб после удара. Для этого составим треугольник из импульсов и воспользуемся теоремой синусов.
\begin{equation}
	\frac{ p_1 }{ \sin 15^\circ } = \frac{ p_0 }{\sin 120^\circ},
	\qquad
	\frac{p_2}{\sin45^\circ} = \frac{p_0}{\sin120^\circ}. 
\end{equation}
значит
\begin{equation}
	\frac{Q}{E_0} = 
	2 \, 
		\frac{ \sin 45^\circ \sin 15^\circ }
			   { (\sin120^\circ)^2 } \cos 60^\circ \approx 0{,}24
\end{equation}
\answer{$0{,}13$, $24\%$}